<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on Mabutou&#39;s Blog</title>
    <link>https://butou.ma/categories/life/</link>
    <description>Recent content in Life on Mabutou&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 May 2020 19:59:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://butou.ma/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dangling Life</title>
      <link>https://butou.ma/posts/dangling-life/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 19:59:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://butou.ma/posts/dangling-life/</guid>
      <description>容器技术 Docker 里有种特殊镜像叫 dangling image , 虚悬镜像。指那些失去了标签和名字但依然存在的镜像。 工作用的 Mac 上经常会用 Docker 进行测试，偶尔手动清理下会发现一大堆被遗忘的 dangling image。 每次看到这些镜像我都会联想到现实，感觉自己的生活也时常处于 dangling 状态，没有明确的方向，存在感很弱。
试图回忆最近生活里记忆深刻的画面，发现一片空白。反倒经常想起前两年创业时的经历，当时经常熬夜加班， 没赚到钱还一直亏钱。但显然当时的生活是很充实的。
相对于虚悬镜像，还有从仓库拉取别人测试过能运行，预定义了标签和名称的镜像。
人作为社会性动物，在成长过程中也会被环境塑造，被定义不同的标签。仿佛人生就得像容器那样遵循这些预定目标运行，然而这些标签很多更像是人生的枷锁，把我们困在里面，逐渐异化。旧容器生命周期到达后，新容器依然会根据同样的镜像重启。相似的剧情在一代代人身上重演。
上面两种生活一种没有方向，另一种是被他人或社会塑造的方向。
第三种是选择自己构建镜像，标签名称运行目标都能自定义，风险是有可能运行失败，就算运行成功也不一定结果就更美好，可能运行效率还没有从仓库直接拉取的高。但构建的过程或许能让自己更接近生活的本质。
人生如梦，我们仍在故事的中途，希望每个人都能早日构建出属于自己的叙事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>机械键盘换轴记 — FILCO MINILA AIR 67键 红轴</title>
      <link>https://butou.ma/posts/keyboard-fix/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2019 19:55:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://butou.ma/posts/keyboard-fix/</guid>
      <description> 我目前用的是 filco 的 minila 系列红轴机械键盘（只有蓝牙模式）。  两年多前买的。前段时间感觉灰尘有点多，把键帽拆下来清了一下灰。几天后发现数字 5 键有点失灵，然而已过两年保修期了。
 上淘宝一看。有对应的维修服务，但感觉邮过去再等店家修好邮回来时间周期太长，还不如自己买工具修。 一查资料，filco 的轴是焊在电路板上的，需要电烙铁之类的工具，所以顺便网购了一整套工具（新轴也在这家店买的）。这套小工具既能修键盘也能修其他鼠标之类的数码产品。  维修过程  先把背面两颗螺丝卸下来。 螺丝刀对应的是六角的头。   用撬棒或者撬片之类片状的物体把卡扣撬开，就能卸下后盖。  接下来这步要小心，轴体电路板和蓝牙控制板之间是用针式接口连接，要垂直拔掉，拧的幅度别太大，容易拧坏。
 分离成功后就能看到整体板子的布局。 每个轴体有两个针脚跟电路板连接，直接焊接上去的。   用电烙铁熔化原本的锡。融化过程中可以用吸锡带或者吸锡器辅助。   融化完用拔轴器将坏轴拔下来。   焊接上新买的樱桃红轴。 测试是否正常工作，再安装好后盖。 有意向购买 filco 键盘的朋友，推荐买蓝牙有线双模版。纯蓝牙版厚度相对略厚。有 USB 接口适用场景更广。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「视频」北岛朗诵《歧路行》之序曲</title>
      <link>https://butou.ma/posts/beidao/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 19:48:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://butou.ma/posts/beidao/</guid>
      <description>翻到 16 年的一段旧视频，单向空间的活动上北岛朗诵长诗《歧路行》。 添加字幕后上传到了 youtube 和 bilibili
  时间：2016 年 7 月 2 日
  地点：北京 单向空间书店
  youtube 链接：https://youtu.be/hkApNJDLltQ　  B 站链接：https://www.bilibili.com/video/av49868462/
  第一句没录上：  为什么此刻到远古
历史逆向而行　 他对在座的读者说：  “我在不同的人生阶段，遭遇了不同的问题。在座的朋友们，年轻的朋友们，你们也会有面临各种各样的问题。我觉得这个时代，也面临着很大的问题。你们要找到一个新的语言，找到一种新的可能性。”
 活动结束买了本《在天涯》。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
